諗到trump 想表達d 咩

China is not a problem, although Hong Kong is not helping呢句。我諗可以譯成：

(Winning against) China is not (a difficulty), although (the situation) in Hong Kong (indeed troubles China even more).

pish

China （to me） is not a problem, although Hong Kong is not helping （me）.

我覺得佢想講中國對美國/佢黎講唔係大威脅，香港亦都喺中美形勢下唔係太大嘅政治籌碼

is not helping 呢度唔應該照字面解。
英文not helping 可以係令件事更差咁解。

再睇多下，佢意思亦都可以係
China is not a problem (to me), although Hong Kong is not helping (to alleviate the problem)

反轉黎讀，
Although hong kong is helping, china is a problem

如果你睇埋上文，佢係講china 依家面對好大既經濟問題。所以佢之後加多句話想表達hk makes it worse.

即使香港比緊彈藥，中國仲係好難搞

唔好嘗試理解佢講緊咩 相信好多時佢自己都唔知自己講緊咩

香港全民奶共 = helping

我都幾肯定trump 指既hong kong 係泛指the situation in hong kong.
大家試下用外國人既角度諗香港呢個字。最近兩個月，香港對佢地黎講係代表一件事。

求推求推! 香港人可以試下「節奏抗爭」noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

雖然香港唔係幫緊手，但中國唔係問題
即係香港冇用囉

錯晒

就算冇香港依張牌，貿易戰打殘中國都唔係問題